<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
  or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
  distributed with this work for additional information
  regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
  to you under the Apache License, Version 2.0 (the
  "License"); you may not use this file except in compliance
  with the License.  You may obtain a copy of the License at
  http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  Unless required by applicable law or agreed to in writing,
  software distributed under the License is distributed on an
  "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
  KIND, either express or implied.  See the License for the
  specific language governing permissions and limitations
  under the License.
-->
<section id="about-password-encryption">
  <title>Sobre senha e chave de criptografia</title>
  <para>O &PRODUCT; armazena diversas senhas sensíveis e chaves secretas que são usadas para fornecer segurança. Estes valores são sempre criptografados automaticamente:</para>
  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Chave secreta de banco de dados</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Senha de banco de dados</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Chaves SSH</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Senha de root do nó computacional</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para> Senha de VPN</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Chave secreta de API de usuário</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Senha de VNC</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
  <para>O &PRODUCT; usa a biblioteca Java Simplified Encryption (JASYPT). Os dados são encriptados e decriptados usando uma chave secreta do banco de dados, a qual é armazenada em um dos arquivos de propriedades internas do &PRODUCT;, juntamente com a senha do banco de dados. Os outros valores encriptados listados acima, tais como chaves SSH, estão no database interno do &PRODUCT;.</para>
  <para>Obviamente, a chave secreta do banco de dados não pode ser armazena em claro – ela deve ser encriptada. Como então o &PRODUCT; a lê? Uma segunda chave secreta deve ser fornecida por uma fonte externa durante a ativação do servidor de gerenciamento. Esta chave pode ser fornecida em um de dois modos: carregada de um arquivo ou fornecida pelo administrador do &PRODUCT;. O banco de dados do &PRODUCT; tem um novo a item de configuração que indica qual destes métodos será usado. Se o tipo de encriptação é "file," a chave deve estar em um arquivo em uma localização conhecida. Se o tipo de encriptação é "web," o administrador executa o utilitário com.cloud.utils.crypt.EncryptionSecretKeySender, que transmite a chave para o servidor de gerenciamento através de uma porta conhecida.</para>
  <para>O tipo de encriptação, a chave secreta do banco de dados, e a chave secreta do servidor de gerenciamento são configuradas durante a instalação do &PRODUCT;. Todos são parâmetros do script de configuração do banco de dados do &PRODUCT; (cloud-setup-databases). Os valores default são file, password, e password. É, naturalmente, altamente recomendado que você altere estas para chaves para outras mais seguras.</para>
</section>
