<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
    or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
    distributed with this work for additional information
    regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
    to you under the Apache License, Version 2.0 (the
    "License"); you may not use this file except in compliance
    with the License.  You may obtain a copy of the License at
    
    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
    
    Unless required by applicable law or agreed to in writing,
    software distributed under the License is distributed on an
    "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
    KIND, either express or implied.  See the License for the
    specific language governing permissions and limitations
    under the License.
-->

<section id="about-security-groups">
    <title>Sobre grupos de segurança</title>
    <para>Grupos de segurança fornecem uma maneira de isolar o tráfego de máquinas virtuais. Um grupo de segurança é um grupo de máquinas virtuais que filtram seu tráfego de entrada e de saída de acordo com um conjunto de regras, chamadas de regras de ingresso e de egresso. Estas regras filtram o tráfego de rede de acordo com o endereço IP que está tentando se comunicar com a máquina virtual. Grupos de segurança são particularmente úteis em zonas que utilizam rede básica, porque há uma única rede de hóspede para todas as máquinas virtuais hóspedes. No &PRODUCT; 3.0.3 - 3.0.5, grupos de segurança são suportados apenas em zonas que utilizam rede básica.</para>
    <note><para>Em uma zona que utiliza rede avançada, você pode definir múltiplas redes hóspedes para isolar o tráfego das máquinas virtuais.</para>
        </note>
    <para></para>
    <para>Cada conta do &PRODUCT; vem com um grupo de segurança default que nega todo o tráfego de entrada e permite todo o tráfego de saída. O grupo de segurança default pode ser modificado de forma que todas as novas máquinas virtuais herdem algum outro conjunto de regras desejado.</para>
    <para>Qualquer usuário do &PRODUCT; pode configurar qualquer número de grupos de segurança adicionais. Quando uma máquina virtual nova é lançada, é atribuída ao grupo de segurança padrão a menos que outro grupo de segurança definido pelo usuário seja especificado. A máquina virtual pode ser membro de qualquer número de grupos de segurança. Uma vez que a máquina virtual é assinalada a um grupo de segurança, ela permanece no grupo durante toda sua vida; você não pode mover uma máquina virtual em execução de um grupo de segurança para outro.</para>
    <para>Você pode modificar um grupo de segurança, suprimindo ou acrescentando qualquer número de regras de entrada e saída. Quando o fizer, as novas regras se aplicam a todas as máquinas virtuais no grupo, quer executando ou paradas.</para>
    <para>Se não há regras de ingresso especificadas, então nenhum tráfego entrante será permitido, exceto para respostas de qualquer tráfego que foi permitido sair através de uma regra de egresso.</para>
</section>
