<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="about-secondary-storage">
    <title>Sobre storage secundária</title>
    <para>Storage secundária é associada com um zona, e armazena o seguinte:</para>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>Templates &mdash; imagens de sistemas operacionais que podem ser utilizadas no boot de máquinas virtuais e podem incluir configurações adicionais, tais como aplicativos pré-instalados</para></listitem>
        <listitem><para>Imagens ISO &mdash; imagens de disco contendo dados ou mídia  bootável de sistema operacional</para></listitem>
        <listitem><para>Snapshots de volumes de disco &mdash; cópias de dados de máquinas virtuais que podem ser usadas para recuperação de dados ou na criação de novos templates</para></listitem>
    </itemizedlist>
    <para>Os itens em storage secundária NFS da zona estão disponíveis para todos os hosts na zona. O &PRODUCT; gerencia a alocação de discos virtuais hóspedes em equipamentos de storage primária.</para>
    <para>Para tornar itens na storage secundária disponíveis para todos os hosts na nuvem, você pode adicionar OpenStack Object Storage (Swift, <ulink url="http://swift.openstack.org">swift.openstack.org</ulink>) em adição storage secundária NFS da zona. Ao utilizar Swift, você configura storage Swift para todo o &PRODUCT;, em seguida configura storage NFS secundária para cada zona, como usual. A storage NFS em cada zona atua como uma área intermediária através da qual todos os templates e outros dados da storage secundária passam antes de serem encaminhados para a Swift. A storage Swift atua como um  recurso da nuvem, tornando disponíveis para qualquer zona na nuvem templates e outros dados. Não há hierarquia na storage Swift, apenas um container Swift por objeto de storage. Qualquer storage secundária na nuvem pode obter um container da Swift quando necessário. Não é necessário copiar templates e snapshots de uma zona para outra, como seria requerido ao utilizar somente storage NFS na zona. Tudo está disponível em todo lugar.</para>
</section>
