<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
	or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
	distributed with this work for additional information
	regarding copyright ownership. The ASF licenses this file
	to you under the Apache License, Version 2.0 (the
	"License"); you may not use this file except in compliance
	with the License.  You may obtain a copy of the License at
	http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
	Unless required by applicable law or agreed to in writing,
	software distributed under the License is distributed on an
	"AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
	KIND, either express or implied.  See the License for the
	specific language governing permissions and limitations
	under the License.
-->
<section id="add-ingress-egress-rules">
  <title>Adicionando regras de ingresso e egresso a um grupo de segurança</title>
  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Faça login na interface de usuário do &PRODUCT; como administrador ou usuário final. </para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Na barra de navegação à esquerda, selecione Network.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Em Select view, selecione Security Groups, então clique no grupo de segurança que você deseja.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Para adicionar uma regra regra de ingresso, clique na aba Ingress Rules e preencha os campos seguintes para especificar qual tráfego de rede é permitido em instâncias de máquinas virtuais neste grupo de segurança. Se nenhuma regra de ingresso é especificada, então nenhum tráfego será permitido entrar, exceto respostas a qualquer tráfego que tenha sido permitido sair por uma regra de  egresso.</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Add by CIDR/Account</emphasis>. Indica se a fonte do tráfego será definida pelo endereço IP (CIDR) ou por um grupo de segurança existente em uma conta do &PRODUCT; (Account). Selecione Account se você deseja permitir tráfego de entrada oriundo de todas as máquinas virtuais em outro grupo de segurança</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Protocol</emphasis>. O protocolo de rede que as fontes utilizarão para enviar tráfego ao grupo de segurança. TCP e UDP são usados tipicamente para intercâmbio de dados e comunicações de usuários finais. ICMP é usado tipicamente para enviar mensagens de erro e dados de monitoração de rede.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Start Port, End Port</emphasis>. (somente para TCP e UDP) Um intervalo de listening ports que são os destinos de tráfego entrante. Se você está abrindo uma única porta, use o mesmo número em ambos os campos.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">ICMP Type, ICMP Code</emphasis>. (somente ICMP) O tipo de mensagem e o código de erro que serão aceitos.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">CIDR</emphasis>. (Adição somente por CIDR) Para aceitar somente tráfego de endereços IP em um bloco de endereços específico, informe um CIDR ou uma lista de CIDRs separados por vírgulas. O CIDR é o endereço IP base do tráfego entrante. Por exemplo, 192.168.0.0/22. Para permitir todos os CIDRs, especifique 0.0.0.0/0.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Account, Security Group</emphasis>. (Adição somente por conta) Para aceitar somente tráfego de outro grupo de segurança, informe a conta do &PRODUCT; e nome de um grupo de segurança que já esteja definido naquela conta. Para permitir tráfego entre máquinas virtuais no grupo de segurança que você está editando, informe o mesmo nome que você usou no passo 7.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>O exemplo a seguir permite acesso HTTP entrante de qualquer lugar:</para>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="./images/http-access.png"/>
        </imageobject>
        <textobject>
          <phrase>httpaccess.png: permite acesso HTTP entrante de qualquer lugar</phrase>
        </textobject>
      </mediaobject>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Para adicionar uma regra de egresso, clique na aba Egress Rules e preencha os campos seguintes para especificar qual tipo de tráfego de rede é permitido ser enviado de instâncias de máquinas virtuais neste grupo de segurança. Se nenhuma regra de egresso é especificada, então todo tráfego será permitido sair. Uma vez que regras de egresso são especificadas, os seguintes tipos de tráfego são permitidos sair: tráfego especificado regras de egresso; queries a servidores DNS e DHCP; e respostas a qualquer tráfego que tenha sido permitido entrar através de uma regra de ingresso</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Add by CIDR/Account</emphasis>. Indica se o destino do tráfego será definido pelo endereço IP (CIDR) ou por um grupo de segurança existente em uma conta do &PRODUCT; (Account). Selecione Account se você deseja permitir tráfego de saída destinado a todas as máquinas virtuais em outro grupo de segurança.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Protocol</emphasis>. O protocolo de rede que máquinas virtuais usarão para enviar tráfego de saída. TCP e UDP são usados tipicamente para intercâmbio de dados e comunicações de usuários finais. ICMP é usado tipicamente para enviar mensagens de erro e dados de monitoração de rede.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Start Port, End Port</emphasis>. (somente para TCP e UDP) Um intervalo de listening ports que são os destinos do tráfego sainte. Se você está abrindo uma única porta, use o mesmo número em ambos os campos.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">ICMP Type, ICMP Code</emphasis>. (somente ICMP) O tipo de mensagem e o código de erro que serão enviados.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">CIDR</emphasis>. (Adição somente por CIDR) Para enviar tráfego somente a endereços IP em um bloco de endereços específico, informe um CIDR ou uma lista de CIDRs separados por vírgulas. O CIDR é o endereço IP base do tráfego entrante. Por exemplo, 192.168.0.0/22. Para permitir todos os CIDRs, especifique 0.0.0.0/0.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Account, Security Group</emphasis>. (Adição somente por conta) Para permitir o envio de tráfego a outro grupo de segurança, informe a conta do &PRODUCT; e nome de um grupo de segurança que já esteja definido naquela conta. Para permitir tráfego entre máquinas virtuais no grupo de segurança que você está editando, informe o nome do grupo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Clique em Add.</para>
    </listitem>
  </orderedlist>
</section>
