<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
	or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
	distributed with this work for additional information
	regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
	to you under the Apache License, Version 2.0 (the
	"License"); you may not use this file except in compliance
	with the License.  You may obtain a copy of the License at
	http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
	Unless required by applicable law or agreed to in writing,
	software distributed under the License is distributed on an
	"AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
	KIND, either express or implied.  See the License for the
	specific language governing permissions and limitations
	under the License.
-->
<section id="add-loadbalancer-rule-vpc">
  <title>Adicionando regras de balanceamento de carga em uma VPC</title>
  <para>Um usuário ou administrador do &PRODUCT; pode criar regras de balanceamento de carga que distribuem o tráfego recebido em um endereço IP público por uma ou mais máquinas virtuais que pertencem a uma camada de rede que provê serviço de balanceamento de carga em uma VPC. Um usuário cria uma regra, especifica um algoritmo e assinala a regra a um conjunto de máquinas virtuais em uma VPC.</para>
  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Faça login na interface de usuário do &PRODUCT; como administrador ou usuário final.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Na barra de navegação à esquerda, selecione Network.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Na view Select, selecione VPC.</para>
      <para>Todas as VPCs que você criou para a conta são listadas na página.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Clique no botão Configure da VPC na qual você deseja configurar regras de balanceamento de carga.</para>
      <para>Na página VPC apresentada, todas as camadas que você criou são listadas em um diagrama.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Clique no ícone Settings.</para>
      <para>As seguintes opções são apresentadas.</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>IP Addresses</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Gateways</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Site-to-Site VPN</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Network ACLs</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Selecione IP Addresses.</para>
      <para>A página IP Addresses é apresentada.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Clique no endereço IP para o qual você deseja criar a regra, então clique na aba Configuration.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>No nó Load Balancing do diagrama, clique em View All.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Selecione a camada para a qual você deseja aplicar a regra.</para>
      <note>
        <para>Em uma VPC, o serviço de balanceamento de carga é suportado somente em uma única camada.</para>
      </note>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Especifique o seguinte:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Name</emphasis>: Um nome para a regra de balanceamento de carga.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Public Port</emphasis>: A porta que recebe o tráfego entrante a ser balanceado.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Private Port</emphasis>: A porta que as máquinas virtuais usarão para receber o tráfego.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Algorithm</emphasis>. Escolha o algoritmo de balanceamento de carga que você deseja que o &PRODUCT; use. O &PRODUCT; suporta os seguintes algoritmos bem conhecidos:</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Round-robin</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Menos conexões</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Origem</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Stickiness</emphasis>. (Opcional) Clique Configure e escolha o algoritmo para a política de afinidade. Veja Sticky Session Policies for Load Balancer Rules.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Add VMs</emphasis>: Clique em Add VMs, então selecione duas ou mais máquinas virtuais que irão dividir a carga do tráfego entrante, e clique em Apply.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </listitem>
  </orderedlist>
  <para>A nova regra de balanceamento de carga aparece na lista. Você pode repetir estes passos para adicionar mais regras de balanceamento de carga para este endereço IP.</para>
</section>
