<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="advanced-zone-network-traffic-types">
    <title>Tipos de tráfego de rede da zona avançada</title>
    <para>Quando rede avançada é usada, pode haver múltiplas redes físicas na zona. Cada rede física pode transportar um ou mais tipos de tráfego, e você precisa informar ao &PRODUCT; qual o tipo de tráfego que você deseja que cada rede transporte. Os tipos de tráfego em uma zona avançada são:</para>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>Hóspede. Quando usuários finais executam máquinas virtuais, eles geram tráfego hóspede. As máquinas virtuais hóspedes  comunicam-se através de uma rede que pode ser referida como a rede hóspede. Esta rede pode ser isolada ou compartilhada. Em uma rede hóspede isolada, o administrador precisa reservar intervalos de VLAN para prover isolamento para cada rede de conta do &PRODUCT; (potencialmente um grande número de VLANs). Em uma rede hóspede compartilhada, todas as máquinas virtuais hóspedes compartilhar uma rede única.</para></listitem>
        <listitem><para>Gerência. Quando recursos internos do &PRODUCT; comunicam-se entre si, eles geram tráfego de gerência. Isto inclui a comunicação entre hosts, máquinas virtuais do sistema (máquinas virtuais usadas pelo &PRODUCT; para executar várias tarefas na nuvem), e qualquer outro componente que se comunica diretamente com o servidor de gerenciamento do &PRODUCT;. Você deve configurar o intervalo de IP para uso das máquinas virtuais do sistema.</para></listitem>
        <listitem><para>Público. Tráfego público é gerado quando máquinas virtuais na nuvem acessam a Internet. Endereços IP publicamente acessíveis devem ser alocados para esta finalidade. Usuários finais podem usar a interface de usuário do &PRODUCT; para obter estes endereços IP para implementar NAT entre sua rede  hóspede e a rede pública, como descrito em Obtendo um novo endereço IP no Guia de Administração.</para></listitem>
        <listitem><para>Storage. Tráfego tal como templates e snapshots de máquinas virtuais, que trafega entre a máquina virtual de storage secundária e os servidores de storage secundária. O &PRODUCT; usa uma Network Interface Controller (NIC), chamada storage NIC, dedicada a tráfego de rede de storage. Uso de uma NIC de storage que sempre opera em uma rede de alta capacidade permite a cópia rápida de template e snapshot. Você deve configurar um intervalo de IP para uso da rede de storage.</para></listitem>
    </itemizedlist>
    <para>Cada um destes tipos de tráfego pode estar em uma rede física separada, ou eles podem ser combinados com certas restrições. Quando você usa o assistente Add Zone na interface de usuário para criar uma nova zona, você é orientado a fazer somente escolhas válidas.</para>
</section>
