<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE bookinfo PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="basic-zone-configuration">
    <title>Configuração de zona básica</title>
    <orderedlist>
        <listitem><para>Após selecionar Basic no assistente de Adicionar Zona e clicar em Next, você será solicitado a digitar os seguintes detalhes. Em seguida, clique em Next.</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Name.</emphasis> O nome da zona.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">DNS 1 and  2.</emphasis> Estes são os servidores DNS utilizados pelas máquinas virtuais na zona. Estes servidores serão acessados pela rede publica que será adicionada posteriormente. Os IPs públicos da zona deverão ter acesso a estes servidores.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Internal DNS 1 and Internal DNS 2.</emphasis> 
Estes são os servidores DNS utilizados pelas máquinas virtuais na zona (estas são máquinas virtuais usadas pelo &PRODUCT; tais como os roteadores virtuais, proxies console e máquinas virtuais de storage secundária). Estes servidores DNS serão acessados através da interface de gerenciamento de tráfego rede das máquinas virtuais de sistema. O endereço IP privado que você fornecer para os pods devem ter uma rota para o servidor DNS interno identificado aqui.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Hypervisor.</emphasis> (Introduzido na versão  3.0.1) Escolha o hipervisor para primeiro cluster na zona. Você pode adicionar clusters com diferentes hipervisores mais tarde, depois de você terminar de adicionar a zona.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Network Offering.</emphasis>Sua escolha aqui determina quais serviços de rede estarão disponíveis na rede para máquinas virtuais hóspedes.</para>
                    <informaltable frame="all">
                        <tgroup cols="2" align="left" colsep="1" rowsep="1">
                            <colspec colname="c1" />
                            <colspec colname="c2" />
                            <thead>
                                <row>
                                    <entry><para>Network Offering</para></entry>
                                    <entry><para>Descrição</para></entry>
                                </row>
                            </thead>
                            <tbody>
                                <row>
                                    <entry><para>DefaultSharedNetworkOfferingWithSGService</para></entry>
                                    <entry><para>Se você quer habilitar grupos de segurança para isolamento de tráfego de hóspedes, escolha esta. (Veja Utilizando grupos de segurança para controlar o tráfego de máquinas virtuais).</para></entry>
                                </row>
                                <row>
                                    <entry><para>DefaultSharedNetworkOffering</para></entry>
                                    <entry><para>Se você não precisa de grupos de segurança, escolha esta.</para></entry>
                                </row>                                
                                <row>
                                    <entry><para>DefaultSharedNetscalerEIPandELBNetworkOffering</para></entry>
                                    <entry><para>Se você tiver instalado o dispositivo Citrix NetScaler como parte de sua rede de zona, e você estará usando o seu IP elástico e características de  balanceamento de carga elástica, escolha esta. Com os recursos de EIP e ELB, uma zona básica com grupos de segurança habilitados pode oferecer NAT estático 1:1 e balanceamento de carga.</para></entry>
                                </row>
                            </tbody>
                        </tgroup>
                    </informaltable>
                </listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Network Domain.</emphasis> (Opcional) Se você quiser atribuir um nome de domínio especial à rede de máquina virtual hóspede, especificque o sufixo DNS.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Public.</emphasis> Uma zona pública está disponível para todos usuários. Uma zona que não é pública será atribuída a um domínio específico. Somente a usuários nesse domínio será permitido criar máquinas virtuais hóspedes nesta zona.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Escolha os tipos de tráfego que serão transportados pela rede física.</para>
            <para>Os tipos de tráfego são: gerência,  público, hóspede, e storage. Para mais informações sobre os tipos, role sobre os ícones para exibir suas dicas de ferramentas, ou veja Tipos de tráfego de rede de zona básica. Esta tela começa com alguns tipos de tráfego já atribuídos. Para adicionar mais, arraste e solte os tipos de tráfego na rede. Você também pode alterar o nome da rede, se desejar.</para>
        </listitem>
        <listitem><para>(Introduzido na versão 3.0.1) Atribua uma etiqueta de tráfego para cada tipo de tráfego na rede física. Essas etiquetas devem corresponder às etiquetas que você já tenha definido no host hipervisor. Para atribuir cada etiqueta, clique no botão Edit no ícone tipo de tráfego. Uma caixa de diálogo pop-up aparece onde você pode digitar a etiqueta, em seguida, clique em OK.</para>
            <para>Essas etiquetas de tráfego serão definidas apenas para o hipervisor selecionado para o primeiro cluster. Para todos os outros hipervisores, as etiquetas podem ser configuradas depois que a zona é criada.</para>
        </listitem>
        <listitem><para>Clique em Next.</para></listitem>
        <listitem><para>(Somente NetScaler) Se você escolheu a oferta de rede para NetScaler, você tem uma tela adicional para preencher. Forneça as informações solicitadas para configurar o NetScaler, em seguida, clique em Next.</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">IP address.</emphasis>O  endereço NSIP (NetScaler IP) do dispositivo NetScaler.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Username/Password.</emphasis>A autenticação de credenciais para acessar o dispositivo. O &PRODUCT; usa essas credenciais para acessar o dispositivo.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Type.</emphasis> O  tipo de dispositivo NetScaler  que está sendo adicionado. Pode ser NetScaler VPX, o NetScaler MPX, ou NetScaler SDX. Para uma comparação dos tipos, veja Sobre como usar um balanceador de carga NetScaler.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Public interface.</emphasis> A Interface de NetScaler que está configurada para ser parte da rede pública.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Private interface.</emphasis> A Interface de NetScaler que está configurada para ser parte da rede privada.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Number of retries.</emphasis>Número de vezes para tentar um comando no dispositivo antes de considerar falhas na operação. O default é 2.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Capacity.</emphasis> Número de redes hóspedes/contas que irão compartilhar este dispositivo NetScaler.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Dedicated.</emphasis>Quando marcado como dedicado, este dispositivo será dedicado a uma única conta. Quando dedicado é verificado, o valor no campo Capacity não tem significado - implicitamente, o seu valor é 1.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>(NetScaler apenas) Configure a faixa de IP para tráfego público. Os IPs nesta faixa serão usados para a capacidade de NAT estática que você ativada selecionando a oferta de rede para NetScaler com EIP e ELB. Insira os detalhes seguintes, e então clique em Add. Se desejar, você pode repetir este passo para adicionar mais intervalos de IP. Quando terminar, clique em Next.</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Gateway.</emphasis> O gateway em uso para estes endereços IPs.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Netmask.</emphasis> A netmask associada com   este intervalo de IP.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">VLAN.</emphasis>A VLAN que será usada pelo tráfego público.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Start IP/End IP.</emphasis>. Um intervalo de endereços IP que se supõe serem accessíveis da Internet e que serão alocados para acesso a máquinas virtuais hóspedes.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Em uma nova zona, o &PRODUCT;  adiciona o primeiro pod para você. Você sempre pode adicionar pods mais tarde. Para uma visão geral do que é pod, veja <xref linkend="about-pods" />.</para>
            <para>Para configurar o primeiro pod, informe o que se segue, então clique em Next:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Pod Name.</emphasis> Um nome para o pod.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Reserved system gateway.</emphasis> O gateway para  os hosts no pod.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Reserved system netmask.</emphasis> O prefixo de rede que define a sub-rede do pod. Use notação CIDR.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Start/End Reserved System IP.</emphasis> O intervalo IP na rede de gerenciamento que o &PRODUCT; usa para gerenciar várias máquinas virtuais de sistema, tais como as máquinas virtuais de storage secundária, máquinas virtuais de proxy de console, e DHCP. Para mais informações, veja Endereços IP reservados pelo sistema.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Configure a rede para o tráfego de hóspedes. Forneça o que se segue, então clique em Next:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Guest gateway.</emphasis> O gateway que os hóspedes devem utilizar.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Guest netmask.</emphasis> A máscara de rede em uso na sub-rede que os hóspedes utilizarão.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Guest start IP/End IP.</emphasis>Informe o primeiro e o último endereços IP que definem um intervalo que o &PRODUCT; pode atribuir aos convidados.</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Recomendamos fortemente o uso de várias placas de rede. Se várias placas de rede são usadas, elas podem estar em uma sub-rede diferente.</para></listitem>
                        <listitem><para>Se uma placa de rede é utilizada, estes IPs devem estar na mesma CIDR  que o CIDR do pod.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Em um novo pod, o &PRODUCT;  adiciona o primeiro cluster para você. Você sempre pode adicionar clusters mais tarde. Para uma visão geral do que um cluster é, veja Sobre clusters.</para>
            <para>Para configurar o primeiro cluster, informe o que segue, então clique em Next:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Hypervisor.</emphasis>( Versão 3.0.0 apenas; na 3.0.1, este campo é somente leitura) Escolha o tipo de software hipervisor que todos os hosts deste cluster executarão. Se você escolher VMware, campos adicionais aparecem para que você possa dar informações sobre um cluster vSphere. Para os servidores vSphere, recomendamos criar o cluster de hosts em vCenter e então adicionar o cluster inteiro no &PRODUCT;. Veja Adicionar cluster: vSphere.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Cluster name.</emphasis> Informe um nome para o cluster. Este pode ser um texto de sua escolha e não é usado pelo &PRODUCT;.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Em um novo cluster, o &PRODUCT; adiciona o primeiro host  para você. Você sempre pode adicionar mais hosts depois. Para uma visão geral do que um host é, veja Sobre hosts.</para>
            <note><para>Quando você adicionar um host hipervisor ao &PRODUCT;, o host não deve ter nenhuma  máquina virtual já executando.</para></note>
            <para>Antes de configurar o host, você precisa instalar o software hipervisor no host. Você precisará saber qual versão do software  hipervisor é suportada pelo &PRODUCT; e qual configuração adicional é requerida para garantir que o host trabalhará com &PRODUCT;. Para encontrar detalhes dessa instalação, veja:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Instalação e configuração do Citrix XenServer</para></listitem>
                <listitem><para>Instalação e configuração do VMware vSphere</para></listitem>
                <listitem><para>Instalação e configuração do KVM</para></listitem>
                <!-- <listitem><para>Oracle VM (OVM) Installation and Configuration</para></listitem> -->
            </itemizedlist>
            <para>Para configurar o primeiro host, informe o que segue, então clique em Next:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Host Name.</emphasis>  O nome DNS  ou endereço IP do host.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Username.</emphasis> O nome do usuário é root.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Password.</emphasis>  Esta é a senha para o usuário identificado acima (da sua instalação XenServer ou KVM).</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Host Tags.</emphasis> (Opcional) Qualquer rótulo que você usa para categorizar hosts para facilidade de manutenção. Por exemplo, você pode definir isso para o rótulo de alta disponibilidade da nuvem (definido no parâmetro de configuração ha.tag global) se você quer este host a ser usado apenas para máquinas virtuais com o recurso "alta disponibilidade" habilitado. Para mais informações, veja Máquinas virtuais HA-Enabled, assim como HA para hosts.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem><para>Em um novo cluster, &PRODUCT; acrescenta o primeiro servidor de storage primária para você. Você sempre pode adicionar mais servidores mais tarde. Para uma visão geral do que é storage primária, veja Sobre storage primária.</para>
            <para>Para configurar o primeiro servidor de storage primária, entre o que segue, então clique em Next:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Name.</emphasis> O nome do dispositivo do storage.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis role="bold">Protocol.</emphasis> Para XenServer, escolha NFS, iSCSI ou PreSetup. Para o KVM, escolha NFS, SharedMountPoint, CLVM, ou RBD. Para vSphere escolha VMFS (iSCSI ou FiberChannel) ou NFS. Os campos restantes na tela variam dependendo do que você escolher aqui.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </listitem>
    </orderedlist>
</section>
