<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="change-network-offering-on-guest-network">
    <title>Alterando a oferta de rede em uma rede hóspede</title>
    <para>Um usuário ou administrador pode alterar a oferta de rede associada com uma rede hóspede associada.</para>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>Log in to the &PRODUCT; UI as an administrator or end user. </para></listitem>
        <listitem><para>Se você está alterando uma oferta de rede que usa o roteador virtual do &PRODUCT; para uma que use equipamentos externos como provedores de serviço de rede, você deve primeiro parar todas as máquinas virtuais na rede. Veja Parando e ativando máquinas virtuais, então retorne aqui e continue com o próximo passo.</para></listitem>
        <listitem><para>Na barra de navegação à esquerda, selecione Network</para></listitem>
        <listitem><para>Clique no nome da rede que você deseja modificar <inlinemediaobject> <imageobject> <imagedata fileref="./images/edit-icon.png" /> </imageobject> <textobject><phrase>AttachDiskButton.png: botão para fazer attach de um volume</phrase></textobject> </inlinemediaobject>.</para></listitem>
        <listitem><para>Em Network Offering, escolha a nova oferta de rede, então clique em Apply.</para></listitem>
        <listitem><para>Um aviso aparece perguntando se você quer manter o CIDR existente. Isto é para lhe dar ciência que se você alterar a oferta de rede, o CIDR será afetado. Escolha No para continuar com a mudança.</para></listitem>
        <listitem><para>Aguarde a atualização se completar. Não tente restartar máquinas virtuais até que a alteração da rede esteja completa.</para></listitem>
        <listitem><para>Se você desativou quaisquer máquinas virtuais no passo 2, reative-as.</para></listitem>
    </itemizedlist>

    </section>
