<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
	or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
	distributed with this work for additional information
	regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
	to you under the Apache License, Version 2.0 (the
	"License"); you may not use this file except in compliance
	with the License.  You may obtain a copy of the License at
	
	http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
	
	Unless required by applicable law or agreed to in writing,
	software distributed under the License is distributed on an
	"AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
	KIND, either express or implied.  See the License for the
	specific language governing permissions and limitations
	under the License.
-->
<section id="feature-overview">
	<title>O que o &PRODUCT; pode fazer?</title>
	<para>
		<emphasis role="bold">Suporte a múltiplos hipervisores</emphasis>
	</para>
	<para>
        O &PRODUCT; trabalha com uma variedade de hipervisores. Uma única implementação de nuvem pode conter múltiplas implementações de hipervisores. O release atual do &PRODUCT; suporta soluções empresariais pre-packaged como o Citrix XenServer e o VMware vSphere, assim como KVM ou Xen executando no Ubuntu ou CentOS. 
    </para>
	<para>
		<emphasis role="bold">Gestão de infraestrutura altamente escalável</emphasis>
	</para>
	<para>
		O &PRODUCT; pode gerenciar dezenas de milhares de servidores instalados em múltiplos centros de computação geograficamente distribuídos. O servidor de gerenciamento centralizado é linearmente escalável, eliminando a necessidade de servidores de gerenciamento de cluster intermediários. Nenhuma falha de componente único pode causar uma interrupção geral na nuvem. A manutenção periódica do servidor de gerenciamento pode ser executada sem afetar o funcionamento de máquinas virtuais que são executadas na nuvem.
	</para>
	<para>
		<emphasis role="bold">Gerenciamento automático de configuração</emphasis>
	</para>
	<para>O &PRODUCT; automaticamente configura os parâmetros de rede e armazenamento de cada máquina virtual hóspede.
	</para>
	<para>O &PRODUCT; gerencia internamente um pool de dispositivos virtuais ("virtual appliances") para suporte à nuvem. Estes dispositivos oferecem serviços como firewall, roteamento, DHCP, acesso VPN, console proxy, acesso a storage e replicação de storage. O uso extensivo de dispositivos virtuais simplifica a instalação, configuração e gerenciamento contínuo de uma implementação de nuvem.
	</para>
	<para>
		<emphasis role="bold">Interface gráfica do usuário</emphasis>
	</para>
	<para>O &PRODUCT; oferece uma interface web para o administrador, usado para provisionamento e gestão da nuvem, assim como uma interface web do usuário final, usada for executar máquinas virtuais e gerenciar  modelos (templates) de máquinas virtuais. A interface de usuário pode ser customizada para refletir os padrões de visuais de apresentação do provedor de serviços ou empresa.
	</para>
	<para>
		<emphasis role="bold">API e extensibilidade</emphasis>
	</para>
	<para>
        O &PRODUCT; fornece uma API que permite acesso programático para todos os recursos de gerência disponíveis na interface de usuário. A API é mantida e documentada. Esta API habilita a criação de ferramentas de comandos de linha e nova interfaces de usuário para se ajustar a necessidades específicas. Veja o Developer’s Guide e a API Reference, ambos disponíveis em <ulink url="http://incubator.apache.org/cloudstack/docs">Apache CloudStack Guides</ulink> e <ulink url="http://incubator.apache.org/cloudstack/docs/api">Apache CloudStack API Reference</ulink> respectivamente. 
	</para>
	<para>
        A arquitetura de alocação de plataformas conectáveis do &PRODUCT; permite a criação de novos tipos de alocadores para a seleção de storage e hosts. Veja o "Allocator Implementation Guide" (<ulink url="http://docs.cloudstack.org/CloudStack_Documentation/Allocator_Implementation_Guide">http://docs.cloudstack.org/CloudStack_Documentation/Allocator_Implementation_Guide</ulink>).
	</para>
	<para>
		<emphasis role="bold">Alta disponibilidade</emphasis>
	</para>
    <para>
       A plataforma do &PRODUCT; tem um número de recursos para aumentar a disponibilidade do sistema. O próprio servidor de gerenciamento pode ser implementado em um ambiente com múltiplos nós onde é feito balanceamento de carga entre os servidores. MySQL pode ser configurado para usar replicação, provendo uma método manual de recuperação em caso de perda do database. Para os hosts, a plataforma &PRODUCT; suporta NIC bonding e o uso de redes isoladas de storage, assim como iSCSI Multipath.
	</para>
</section>
