<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="guest-traffic">
    <title>Tráfego de hóspedes</title>
    <para>Uma rede pode transportar tráfego de hóspedes somente entre máquinas virtuais em uma zona. Máquinas virtuais em diferentes zonas não podem se comunicar usando seus endereços IP; elas devem se comunicar através de roteamento em uma rede IP pública.</para>
    <para>O servidor de gerenciamento automaticamente cria um roteador virtual para cada rede. Um roteador virtual é uma máquina virtual especial que executa nos hosts. Cada roteador virtual tem três interfaces de rede. Seu interface eth0 serve como o gateway para o tráfego hóspede e tem o endereço IP 10.1.1.1. Seu interface eth1 é usado pelo sistema para configurar o roteador virtual. A seu interface eth2 é assinalado um endereço IP público para tráfego público.</para>
    <para>O roteador virtual provê DHCP e automaticamente irá assinalar um endereço IP para cada máquina virtual no intervalo de IPs assinalado para a rede. O usuário pode manualmente reconfigurar máquinas virtuais hóspedes para utilizarem diferentes endereços IP.</para>
    <para>NAT da origem é automaticamente configurado no roteador virtual para encaminhar tráfego de saída para todas as máquinas virtuais hóspedes</para>
</section>
