<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
    or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
    distributed with this work for additional information
    regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
    to you under the Apache License, Version 2.0 (the
    "License"); you may not use this file except in compliance
    with the License.  You may obtain a copy of the License at
    
    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
    
    Unless required by applicable law or agreed to in writing,
    software distributed under the License is distributed on an
    "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
    KIND, either express or implied.  See the License for the
    specific language governing permissions and limitations
    under the License.
-->
<section id="log-in">
	<title>Login na interface de usuário</title>
	<para>O &PRODUCT; provê uma interface de usuário web que pode ser usada tanto por administradores e usuários finais. A versão apropriada da interface é apresentada dependendo das credenciais utilizadas para login. A interface de usuário está disponível em navegados populares, incluindo o IE7, IE8, IE9, Firefox 3.5+, Firefox 4, Safari 4 e Safari 5. A URL é: (substitua pelo endereço IP de seu servidor de gerenciamento)</para>
	<programlisting>http://&lt;management-server-ip-address&gt;:8080/client</programlisting>
    <para>Em uma nova instalação do servidor de gerenciamento, uma tela de apresentação é exibida. Em visitas posteriores, você verá uma tela de login onde se especifica o seguinte para seguir para o painel de instrumentos:</para>
    <formalpara>
        <title>Nome de usuário</title>
        <para>A identificação de usuário de sua conta. O nome default de usuário é admin.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
        <title>Senha</title>
        <para>A senha associada com a identificação do usuário. A senha para identificação default é password.</para>
    </formalpara>
    <formalpara>
        <title>Domínio</title>
        <para>Se você é um usuário root, deixe este campo em branco.</para>
    </formalpara>
    <para>Se você é um usuário nos subdomínios, forneça o caminho completo para o domínio, excluindo o domínio root.</para>
    <para>Por exemplo, suponha que múltiplos níveis são criados sob o domínio root, tal como Comp1/hr. Os usuários no domínio Comp1 devem informar Comp1 no campo Domain, enquanto os usuários no domínio Comp1/sales devem informar Comp1/sales.</para>    
    <para>Para mais orientação sobre as escolhas apresentadas quando você faz login na interface de usuário, veja Fazendo login como o administrador root.</para>
	<xi:include href="end-user-ui-overview.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
	<xi:include href="root-admin-ui-overview.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
	<xi:include href="log-in-root-admin.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="changing-root-password.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
</section>
