<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->
<section id="management-server-install-db-local">
  <title>Instalar o database no nó do servidor de gerenciamento</title>
  <para>Esta seção descreve como instalar o MySQL na mesma máquina que o servidor de gerenciamento. Esta técnica destina-se a uma implementação simples que tem um nó único do servidor de gerenciamento. Se você tem a implantação  de múltiplos nós do servidor de gerenciamento, você vai utilizar um nó separado para MySQL. Veja <xref linkend="management-server-install-db-external"/>.</para>
  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Instale MySQL do repositório de pacotes da sua distribuição:</para>
      <para condition="community">No RHEL ou CentOS:</para>
      <programlisting language="Bash">yum install mysql-server</programlisting>
      <para condition="community">No Ubuntu:</para>
      <programlisting language="Bash">apt-get install mysql-server</programlisting>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Edite a configuração do MySQL (/etc/my.cnf ou o arquivo /etc/mysql/my.cnf, dependendo do seu sistema operacional) e insira as seguintes linhas na seção [mysqld]. Você pode colocar essas linhas abaixo da linha datadir. O parâmetro max_connections deve ser definido para 350 multiplicado pelo número de servidores de gerenciamento que você está implantando. Este exemplo assume um servidor de gerenciamento.</para>
      <note>
        <para>No Ubuntu, você também ode criar um arquivo /etc/mysql/conf.d/cloudstack.cnf e adicionar estas diretivas lá. Não se esqueça de adicionar [mysqld] na primeira linha do arquivo.</para>
      </note>
      <programlisting language="Bash">innodb_rollback_on_timeout=1
innodb_lock_wait_timeout=600
max_connections=350
log-bin=mysql-bin
binlog-format = 'ROW'</programlisting>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Inicie ou reinicie o MySQL para efetivar a nova configuração.</para>
      <para>No RHEL/CentOS, o MySQL não é ativado automaticamente após a instalação. Ative-o manualmente.</para>
      <programlisting language="Bash">service mysqld start</programlisting>
      <para>No Ubuntu, reinicie o MySQL.</para>
      <programlisting language="Bash">service mysqld restart</programlisting>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>(Somente no CentOS e RHEL; não requerido no Ubuntu)</para>
      <warning>
        <para>No RHEL e CentOS, o MySQL não define uma senha de root por padrão. É muito recomendável que você defina uma senha de root como medida de segurança. </para>
      </warning>
      <para>Execute o seguinte comando para tornar segura sua instalação. Você pode responder "Y" a todas as questões.</para>
      <programlisting language="Bash">mysql_secure_installation</programlisting>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Configure o banco de dados. O seguinte comando cria o usuário "cloud" no banco de dados.
</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Em dbpassword, especifique a senha a ser atribuída ao usuário cloud. Você pode escolher não fornecer uma senha, embora não seja recomendado.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Em deploy-as, especifique o username e senha do usuário que está implementando o database. No comando a seguir, é suposto que o usuário root está user implementando o database e criando o usuário "cloud".</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>(Opcional) Para encryption_type, use arquivo ou web para indicar a técnica utilizada para passar a senha de criptografia de banco de dados. Padrão: arquivo. Veja <xref
              linkend="about-password-encryption"/>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>(Opcional) Para management_server_key, substitua a chave padrão que é usada para criptografar os parâmetros  confidenciais no arquivo de propriedades do &PRODUCT;. Padrão: password. É altamente recomendado que você substitua isso por um valor mais seguro. Veja <xref
              linkend="about-password-encryption"/>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>(Opcional) Para database_key, substitua a chave padrão que é usada para criptografar os parâmetros confidenciais no banco de dados do &PRODUCT;. Padrão: password. É altamente recomendável que você substitua isso por um valor mais seguro. Veja <xref
              linkend="about-password-encryption"/>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
      <programlisting language="Bash">cloud-setup-databases cloud:&lt;dbpassword&gt;@localhost \
--deploy-as=root:&lt;password&gt; \
-e &lt;encryption_type&gt; \
-m &lt;management_server_key&gt; \
-k &lt;database_key&gt;</programlisting>
      <para>Quando o script estiver concluído, você deve ver  uma mensagem como "Successfully initialized the database."</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Se você está executando o hipervisor KVM na mesma máquina que o servidor de gerenciamento,
        edite /etc/sudoers e adicione a seguinte linha:</para>
      <programlisting language="Bash">Defaults:cloud !requiretty</programlisting>
      <note>
        <para>Este tipo de configuração de máquina única é recomendado somente para uma instalação de avaliação.</para>
      </note>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Agora que o banco de dados está configurado, você pode terminar  a configuração do sistema operacional para o servidor de gerenciamento. Este comando irá configurar iptables, sudoers, e iniciar o servidor de gerenciamento.</para>
      <programlisting language="Bash"># cloud-setup-management</programlisting>
      <para>Você deve ver a mensagem “&PRODUCT; Management Server setup is done.”</para>
    </listitem>
  </orderedlist>
</section>
