<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE bookinfo PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="management-server-overview">
    <title>Visão geral da arquitetura de implementação</title>
    <para>
       O servidor de gerenciamento é o software do &PRODUCT; que gerencia os recursos da nuvem. Pela interação com o servidor de gerenciamento através de sua interface de usuário ou API, você pode configurar e gerenciar sua infraestrutura de nuvem.
    </para>
    <para>
       O servidor de gerenciamento é executado em um servidor dedicado ou máquina virtual. Ele controla a alocação de máquinas virtuais em hosts e atribui storage e endereços IP às instâncias de máquinas virtuais. O servidor de gerenciamento é executo em um container Tomcat e requer um database MySQL para persistência.
    </para>
    <para>
       A máquina deve atender os requerimentos descritos em "Requerimentos do sistema".
    </para>
    <para>O servidor de gerenciamento:
    </para>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
               Provê a interface web de usuário para o administrador e uma interface de referência de usuário para usuários finais.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Provê as APIs para o &PRODUCT;.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Gerencia o assinalamento de máquinas virtuais hóspedes a hosts determinados.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
               Gerencia o assinalamento de endereços IP públicos e privados a determinadas contas.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Gerencia a alocação de storage - como discos virtuais - para hóspedes.</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
               Gerencia snapshots, templates, e imagens ISO, possivelmente replicando estes elementos através de data centers.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Provê um ponto único de configuração para a nuvem.</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
