<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
  or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
  distributed with this work for additional information
  regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
  to you under the Apache License, Version 2.0 (the
  "License"); you may not use this file except in compliance
  with the License.  You may obtain a copy of the License at
  http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
  Unless required by applicable law or agreed to in writing,
  software distributed under the License is distributed on an
  "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
  KIND, either express or implied.  See the License for the
  specific language governing permissions and limitations
  under the License.
-->
<section id="ongoing-configuration-of-external-firewalls-loadbalancer">
  <title>Configuração continuada de firewalls e balanceadores de carga externos</title>
  <para>Ações adicionais de usuários (e.g. configuração de um encaminhamento de porta) causará programação adicional do firewall e balanceador de carga. Um usuário pode requisitar endereços IP públicos adicionais e encaminhamento de tráfego recebido nestes  IPs para máquinas virtuais específicas. Isto é executado através da habilitação de NAT estático para um endereço IP público, assinalando o IP a uma máquina virtual, e especificando um conjunto de protocolos e intervalos de portas a liberar. Quando uma regra NAT estática é criada, o &PRODUCT; programa o firewall externo da zona com os seguintes objetos:</para>
  <itemizedlist>
    <listitem>
      <para>Uma regra NAT estática que mapeia o endereço IP público ao endereço IP privado de uma máquina virtual.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Uma política de segurança que permite tráfego no conjunto de protocolos e intervalos de porta que são especificados.</para>
    </listitem>
    <listitem>
      <para>Um contador de filtro de firewall que registra o número de bytes do tráfego entrante no IP público.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>
  <para>O número de bytes entrantes e saintes através de NAT de origem, NAT estático, e regras de balanceamento de carga é medido e salvo em cada elemento externo. Este dado é coletado regularmente e armazenado no database do &PRODUCT;.</para>
</section>
