<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="using-multiple-guest-networks">
    <title>Usando múltiplas redes hóspedes</title>
    <para>Em zonas que usam rede avançada, redes adicionais para tráfego hóspede podem ser adicionadas a qualquer tempo após a instalação inicial. Você pode também customizar o nome de domínio associado com a rede especificando um sufixo DNS para cada rede.</para>
    <para>As redes de uma máquina virtual são definidas em tempo de criação da máquina virtual. Uma máquina virtual não pode adicionar ou remover redes após ter sido criada, embora o usuário possa remover no hóspede o endereço IP da NIC de uma rede específica.</para>
    <para>Cada máquina virtual tem somente uma rede default. A resposta do DHCP do roteador virtual irá determinar o default gateway do hóspede como aquele da rede default. Múltiplas redes non-default podem ser adicionadas a um hóspede em adição à rede default, única,  requerida. O administrador pode controlar quais redes são disponíveis como rede default.</para>
    <para>Redes adicionais podem estar disponíveis para todas as contas ou serem assinaladas a uma conta específica. Redes que estão disponíveis para todas as contas são zone-wide. Qualquer usuário com acesso à zona pode criar uma máquina virtual com acesso àquela rede. Estas redes zone-wide proveem pequeno ou nenhum isolamento entre hóspedes. Redes que são assinaladas a contas específicas proveem isolamento robusto.</para>
    <xi:include href="add-additional-guest-network.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
    <xi:include href="change-network-offering-on-guest-network.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
</section>
