<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="vmware-requirements">
    <title>Requerimentos de sistema para hosts vSphere</title>
    <section id="vmware-requirements-software">
    <title>Requerimentos de software:</title>
    <itemizedlist>
        <listitem>
        <para>vSphere e vCenter, ambos na versão 4.1 ou 5.0.</para>
        <para>vSphere Standard é recomendado. Observe, entretanto, que usuários devem considerar as restrições de CPU no licenciamento do vSphere. Veja <ulink url="http://www.vmware.com/files/pdf/vsphere_pricing.pdf">http://www.vmware.com/files/pdf/vsphere_pricing.pdf</ulink> e converse com seu representante de vendas VMware.</para>
        <para>vCenter Server Standard é recomendado.</para>
        </listitem>
        <listitem><para>Certifique-se de todas as hotfixes providas pelo fornecedor do hipervisor estão aplicadas. Acompanhe a liberação de patches do hipervisor através do canal de suporte do fornecedor do hipervisor, e aplique os patches assim que possível após sua liberação. O &PRODUCT; não acompanhará ou o notificará sobre patches do hipervisor requeridos. É essencial que seus hosts estejam completamente atualizados com os patches fornecidos para o hipervisor. O fornecedor do hipervisor provavelmente recusará suportar qualquer sistema que não esteja atualizado com seus patches.</para></listitem>
    </itemizedlist>
    <warning><title>Aplique todas as hotfixes necessárias</title><para>A ausência de hotfixes atualizadas pode levar a corrupção de dados e perda de máquinas virtuais.</para></warning>
    </section>
    <section id="vmware-requirements-hardware">
    <title>Requerimentos de hardware:</title>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>O host deve ser certificado como compatível com o vSphere. Veja o VMware Hardware Compatibility Guide em <ulink url="http://www.vmware.com/resources/compatibility/search.php">http://www.vmware.com/resources/compatibility/search.php</ulink>.</para></listitem>
        <listitem><para>Todos os hosts devem ser 64-bit e devem suportar HVM (Intel-VT ou AMD-V habilitados).</para></listitem>
        <listitem><para>Todos os hosts em um cluster devem ser homogêneos. As CPUs devem ser do mesmo tipo, quantidade, e apresentar os mesmos recursos.</para></listitem>
        <listitem><para>CPU x86 64-bit (mais cores resultam em melhor performance)</para></listitem>
        <listitem><para>Suporte de virtualização de hardware requerido</para></listitem>
        <listitem><para>4 GB de memória</para></listitem>
        <listitem><para>36 GB de disco local</para></listitem>
        <listitem><para>No mínimo 1 NIC</para></listitem>
        <listitem><para>Endereço IP estaticamente assinalado</para></listitem>
    </itemizedlist>
    </section>
    <section id="vmware-requirements-vcenter">
    <title>Requerimentos do servidor vCenter:</title>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>Processador - 2 processadores x86 com CPUs 2.0GHz ou superiores da Intel ou AMD. Requerimentos do processador podem ser maiores se o database é executado na mesma máquina.</para></listitem>
        <listitem><para>Memória - 3GB RAM. Requerimentos de RAM podem ser maiores se seu database executa na mesma máquina.</para></listitem>
        <listitem><para>Espaço em disco - 2GB. Requerimentos de espaço em disco podem ser maiores se seu database executa na mesma máquina.</para></listitem>
        <listitem><para>Requerimentos de disco do Microsoft SQL Server 2005 Express. O database empacotado com o produto requer até 2GB de espaço livre no disco para descomprimir o pacote de instalação.</para></listitem>
        <listitem><para>Rede - 1Gbit or 10Gbit.</para></listitem>
    </itemizedlist>
    <para>Para informações adicionais, veja "vCenter Server and the vSphere Client Hardware Requirements" em <ulink url="http://pubs.vmware.com/vsp40/wwhelp/wwhimpl/js/html/wwhelp.htm#href=install/c_vc_hw.html">http://pubs.vmware.com/vsp40/wwhelp/wwhimpl/js/html/wwhelp.htm#href=install/c_vc_hw.html</ulink>.</para>
    </section>
    <section id="vmware-requirements-other">
    <title>Outros requerimentos:</title>
    <itemizedlist>
        <listitem><para>VMware vCenter Standard Edition 4.1 ou 5.0 deve ser instalado e disponível para gerenciar os hosts vSphere.</para></listitem>
        <listitem><para>O vCenter deve ser configurado para usar a porta 443 para poder se comunicar com o servidor de gerenciamento do &PRODUCT;.</para></listitem>
        <listitem><para>Você deve reinstalar o VMware ESXi se você irá reusar um host de uma instalação prévia.</para></listitem>
        <listitem><para>O &PRODUCT; requer o VMware vSphere 4.1 or 5.0. O VMware vSphere 4.0 não é suportado.</para></listitem>
        <listitem><para>Todos os hosts devem ser 64-bit e devem suportar HVM (Intel-VT ou AMD-V habilitados). Todos os hosts em um cluster devem ser homogêneos. As CPUs devem ser do mesmo tipo, quantidade, e apresentar os mesmos recursos.</para></listitem>
        <listitem><para>A rede de gerência do &PRODUCT; não deve ser configurada como uma rede virtual separada. A rede de gerência do &PRODUCT; é a mesma que a rede de gerência do vCenter, e irá herdar sua configuração. Veja <xref linkend="vmware-physical-host-networking-config-vcenter-mgt" />.</para></listitem>
        <listitem><para>O &PRODUCT; requer o ESXi. ESX não é suportado.</para></listitem>
        <listitem><para>Todos os recursos usados pelo &PRODUCT; devem ser usados somente pelo &PRODUCT;. O &PRODUCT; não pode compartilhar uma instãncia de ESXi ou storage com outras consoles de gerenciamento. Não compartilhe os volumes de storage que serão utilizados pelo &PRODUCT; com um outro conjunto de servidores ESXi que não são gerenciados pelo &PRODUCT;.</para></listitem>
        <listitem><para>Coloque todos os hipervisores ESXi alvo em um cluster em um Datacenter separado no vCenter.</para></listitem>
        <listitem><para>O cluster que será gerenciado pelo &PRODUCT; não deve conter qualquer máquina virtual. Não execute o servidor de gerenciamento, o vCenter ou qualquer outra máquina virtual no cluster que é designado para uso do &PRODUCT;. Crie um cluster separado para uso do &PRODUCT; e certifique-se de que não há máquinas virtuais neste cluster.</para></listitem>
        <listitem><para>Todas as VLANS requeridas devem passar por tronco em todas as switches que são conectadas aos hosts hipervisores  ESXi. Isto inclui as VLANS para gerência, storage, vMotion, e VLANs hóspedes. A VLAN hóspede (usada em rede avançada; veja Configuração de rede) é um intervalo contínuo de VLANs que será gerenciado pelo &PRODUCT;. <!-- &PRODUCT; supports Nexus 1000v virtual switch. For more information, see <xref linkend="vmware-vsphere-cluster-config-nexus-vswitch" />.--> </para></listitem>
    </itemizedlist>
    </section>
</section>
