<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "cloudstack.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>

<!-- Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
 or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
 distributed with this work for additional information
 regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
 to you under the Apache License, Version 2.0 (the
 "License"); you may not use this file except in compliance
 with the License.  You may obtain a copy of the License at
 
   http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
 
 Unless required by applicable law or agreed to in writing,
 software distributed under the License is distributed on an
 "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
 KIND, either express or implied.  See the License for the
 specific language governing permissions and limitations
 under the License.
-->

<section id="vpn">
    <title>VPN</title>
    <para>Donos de contas no &PRODUCT; podem criar redes privadas virtuais (VPN) para acessar suas máquinas virtuais. Se a rede hóspede é instanciada de uma oferta de rede que oferece o serviço de acesso remoto por VPN, o roteador virtual (baseado na máquina virtual de sistema) é usado para prover o serviço. O &PRODUCT; provê um serviço de acesso remoto por VPN baseado em L2TP-over-IPsec para redes virtuais hóspedes. Como cada rede obtém seu próprio roteador virtual, as VPNs não são compartilhadas pelas redes. Clientes VPN nativos em Windows, Mac OS X e iOS podem ser usados para conectar às redes hóspedes. O dono da conta pode criar e gerenciar usuários para suas VPNs. O &PRODUCT; não usa seu database de contas com este propósito, mas usa uma tabela distinta. O database de usuários de VPN é compartilhado por todas as  VPNs criadas pelo dono da conta. Todos os usuários de VPN obtêm acesso a todas as VPNs criadas pelo dono da conta.</para>
    <note><para>Certifique-se de que nem todo tráfego passa pela VPN. Isto é, a rota estabelecida pela VPN deve ser apenas para a rede hóspede e não para todo o tráfego.</para></note>
    <itemizedlist>
    <listitem><para><emphasis role="bold">Road Warrior / Remote Access</emphasis>. Usuários desejam ser capazes de se conectar com segurança de casa ou do escritório a uma rede privada na nuvem. Tipicamente, o endereço IP do cliente que se conecta é dinâmico e não pode ser pré-configurado no servidor VPN.</para></listitem>
    <listitem><para><emphasis role="bold">Site to Site</emphasis>. Neste cenário, duas sub-redes privadas são conectadas sobre a Internet pública através de um túnel VPN seguro. A sub-rede do usuário de nuvem (por exemplo, uma rede de escritório) é conectado através de um gateway à rede na nuvem. O endereço do gateway do usuário deve ser pré-configurado no servidor VPN na nuvem. Note que, embora L2TP-over-IPsec possa ser usado para configurar as VPNs Site-to-Site, esta não é principal intenção deste recurso.</para></listitem>
    </itemizedlist>
  <xi:include href="configure-vpn.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
  <xi:include href="using-vpn-with-windows.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
  <xi:include href="using-vpn-with-mac.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
  <xi:include href="site-to-site-vpn.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" />
</section>
